---
title: "Contribuyente"
linkTitle: "Contribuyente"
weight: 5
icon: "fa fa-user fa-3x"
description: "En esta sección se encontraran todos los contribuyentes tanto clientes como provedores que se tienen registrados en su cuenta SAIT Bóveda."
type : "docs"
---

Para acceder a la sección **Contribuyente** de **SAIT bóveda** dar clic en el ícono de **Contribuyente**.

![IMG](inicio.png)

En la tabla inferior se visualizaran todos los datos tanto de **clientes** como **provedores** que se encuentran dentro de su cuenta de **SAIT Bóveda.** 

![IMG](tabla.png)

### ° Buscar contribuyente
Para buscar algun contribuyente en especifico, dirigirse al campo de busqueda y escribir su **RFC** o su **nombre del contribuyente**, de esta manera se **buscara su contribuyente** en tiempo real.

![IMG](busqueda.png)

### ° Ver CFD'S emitidos o recividos
Para ver los **CFD'S** emitidos algún contribuyente en específico, dar **clic** en el boton **ver** en el campo de **emitidos** 

![IMG](emitidos.png)

Para ver los **CFD'S** recibidos algún contribuyente en específico, dar **clic** en el boton **ver** en el campo de **recibidos** 

![IMG](recibidos.png)

### ° Buscar EFO'S del SAT

la sección de contribuyente cuenta con busqueda de **EFOS** de manera que podras buscar si alguno de tus contribuyente es un **EFO** buscando en la lista del **SAT** o buscar todos los **EFOS** de manera automatica que se encuentran en tu **SAIT Bóveda.**

{{< notice info>}}
**EFOS :** Empresa que Factura Operaciones Simuladas y/o Inexistentes.
{{< /notice >}}

Para buscar si alguno de los **contribuyentes** esta en la lista de **EFOS** del **SAT**, dar **clic** al boton **Buscar EFOS**.

![IMG](unefo.png)

Se abrira una ventana en donde se podra buscar por **Nombre del contribuyente** o **RFC** el contribuyente deseado.

![IMG](presunto.png)

Si dicho contribuyente se encuentra en la lista de **EFOS** del SAT, aparecera como **presunto**  y al darle **clic** se desplegaran los datos más a detalle de dicho contribuyente.

![IMG](presunto2.png)


### ° Buscar EFO's en SAIT Bóveda 

Tambien puede buscar de manera automatica si en su **SAIT Bóveda** se encuentran **EFOS**, para hacerlo dar **clic** en la casilla de **EFOS** y de manera automatica se realizara la busqueda de **EFOS** en su **SAIT Bóveda**.

![IMG](efosinternos.png)